<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Life-related on ldsdsy Site</title><link>https://ldsdsy.github.io/categories/life-related/</link><description>Recent content in Life-related on ldsdsy Site</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 19 Jun 2022 22:45:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ldsdsy.github.io/categories/life-related/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>原来如此_2022</title><link>https://ldsdsy.github.io/p/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E5%A6%82%E6%AD%A4_2022/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 22:45:37 +0800</pubDate><guid>https://ldsdsy.github.io/p/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E5%A6%82%E6%AD%A4_2022/</guid><description>&lt;h1 id="原来如此_2022">原来如此_2022&lt;/h1>
&lt;p>&lt;em>不经意间知道的东西。&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="灰姑娘的名字">灰姑娘的名字&lt;/h2>
&lt;p>大家肯定都听过灰姑娘的故事，一直以来我认为灰姑娘这个名字只是为了契合她身世悲惨，所以给她取了一个这样的代称，当然也没去思考过她是否有真实的名字。前段时间偶然听了灰姑娘的英语版本，里面给她的名字由来做了如下解释：她原名叫 Ella，但后续由于遭到继母打压，她的姐姐们也嘲笑她说：“你每天都和灰尘煤渣作伴，那干脆就叫你 Cinderella 好了”（cinder —— 煤渣）。所以有些版本里会音译为 “辛德瑞拉”。这样来看，中文版翻译为灰姑娘倒是挺合适的。当然这只是一种版本，这种故事由来以久，各种版本也是层出不穷。而且仔细想想，灰姑娘，白雪公主，美女与野兽这些故事，都是后妈在作祟，额，就挺巧合。// 后妈 —— stepmother&lt;/p>
&lt;h2 id="日清战争">日清战争&lt;/h2>
&lt;p>日清战争是日本的叫法，其实就是中日甲午战争。知道这一点是在夏目漱石的「心」里看到的。为什么要突然看这本书呢，是因为被 b 站推荐了一个 「心」的日语版有声书，当时听到一半的时候就觉得这故事挺有趣的诶，我要买这本书好好看一遍。怀着亢奋的心情买了书，结果发现自己听的有声书其实只是“先生的遗书”这一章，并且由于我已经先听过这一章了，就导致前面的伏笔显得特别无聊，这本书又写的很细腻，就更难得看下去，可如果看一半就算了，心里又很不舒服，于是硬着头皮总算看到了最终章。&lt;br>
书中的先生算不得君子，甚至是有点小人，一方面他带着关怀的心情帮助好友 K，另一方面他又因小姐跟 K 之间的亲密而感到焦躁不安，以至于在 K 道明心迹时义正严辞地教训 K，并自己捷足先登间接导致了 K 的自杀，而自己又因为 K 的死自责愧疚永生。K 的一生是不幸的，先生的一生也是不幸的，小姐的一生还是不幸的，导致他们不幸的既是他们自己又不是他们自己，就像早上太阳升起，晚上太阳落下，饿了要吃饭，困了要睡觉一样，日子就这样过去了，不幸就这样发生了。也许这就是每个人都无法逃脱的自我的宿命，虽然这很不符合马克思主义，但我确实是认为这整个世界都是一个个程序罢了，幸运的不幸的都只是在按预设的逻辑在执行，即便是幸运与否都只是一个参数定义。所以，如果你正顺风顺水，那么这只是你应该经历的，如果你正深陷泥潭，那么这也只是你应该经历的，无论好坏，经历过了就过了。&lt;/p></description></item><item><title>忆往昔_20220414</title><link>https://ldsdsy.github.io/p/%E5%BF%86%E5%BE%80%E6%98%94_20220414/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 21:18:07 +0800</pubDate><guid>https://ldsdsy.github.io/p/%E5%BF%86%E5%BE%80%E6%98%94_20220414/</guid><description>&lt;h1 id="忆往昔一">忆往昔（一）&lt;/h1>
&lt;p>这件糗事我已经是第二次回想起来了，还是逗乐了自己，那就在这里记录一下吧。&lt;/p>
&lt;p>考研的同学应该都知道汤老师吧，就是辅导考研数学的汤家凤老师，当初我备考的时候就听的是汤老师的课。当时汤老师的团队有在运营微信公众号，里面会时不时更新一些讲解试卷，知识总结之类的视频，我也就在公众号里看汤老师的课。不知道什么时候开始，视频的片头出现了黑底白字的警告，大意是说本人未在 b 站开通账号，请同学们注意之类的。我也没太在意，毕竟我也不在 b 站看汤老师。直到某一天，b 站的首页给我推荐了“考研汤家凤”，我心想，好家伙，这名儿取得这么明目张胆。于是我点了进去，这一看，头像是公众号里的，视频也是公众号里的，当时就给我气上头了，这人也太过分了，用着汤老师的劳动成果来谋取自己的利益，还披着汤老师的外衣让同学顶礼膜拜，无耻，真的无耻至极！当时我这正义感刷刷往上冒，要是我不站出来给汤老师正名，我还配当汤老师的学生吗？随即，我义正严辞地写下评论：“汤老师根本没在 b 站开通账号，你赶紧注销吧，汤老师已经在视频里维权了”。自豪感充斥着我整个胸腔，仿佛自己的身影都变得高大起来了。两三分钟后，有网友回复我了，网友一说：“这就是汤老师本人啊”，网友二说：“汤老师微博说开通 b 站了”，网友三也说：“这是真的汤老师，只是没去认证”。呵，还是个团伙作案，他居然还找托儿来证明自己，真是太太太无耻，气得我只想怼回去，但我想口说无凭，我要去公众号把视频的片头截屏出来，让这群家伙无地自容（气上头了，b 站也没法评论图片）。于是我找到最近的一期视频，打算截图，“本人已在 b 站授权&amp;hellip;&amp;hellip;”,哈，已在，不是未在吗！什么情况，是我看错了？惊讶，恐慌，羞愧，懊恼涌入我的脑海，即便四周无人，我也像被钉在耻辱柱上被千万人围观，脸红得说不出话来，我灰溜溜地回到评论区，不知如何是好。冷静了一会，也怕再多等一秒就会引来更多的网友来鞭笞我，组织好道歉语言，点击发送，删除评论，放下手机，唉～，还是太年轻冲动了些。&lt;/p></description></item></channel></rss>